%表題   MISC1 (その他の基本処理下位パッケージ)
%
%履歴
%\Drireki{
%         91/12/16 塩谷雅人
%         92/04/13 塩谷雅人
%         92/04/22 林祥介   (4.1版)
%        }
%
\Dchapterhead
\label{reallib}

\section{概要}

システムに依存する実数表現を解釈する.

\vspace{1em}
それぞれのシステムにおいて表現できる指数範囲について注意すること.

\section{関数のリスト}
\begin{tabular}{lp{10cm}}
  {\tt R4IBM(RR)}  & IBM形式の4バイト実数表現を解釈する. \\
  {\tt R4IEEE(RR)} & IEEE形式の4バイト実数表現を解釈する.
\end{tabular}

\section{関数の説明}

\subsection{R4IBM}
\label{reallib.sub.r4ibm}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    IBM形式の4バイト実数表現を解釈して, いま使用している
    システムにおける実数値を返す.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt R4IBM(RR)}
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{10cm}}
      {\tt RR} & {\tt (R)} & IBM形式の4バイト実数値. \\
      {\tt R4IBM} & {\tt (R)} & いま使用しているシステムにおける
        実数値を返す実数型関数値.
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item なし.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsection{R4IEEE}
\label{reallib.sub.r4ieee}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    IEEE形式の4バイト実数表現を解釈して, いま使用している
    システムにおける実数値を返す.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt R4IEEE(RR)}
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{10cm}}
      {\tt RR} & {\tt (R)} & IEEE形式の4バイト実数値. \\
      {\tt R4IEEE} & {\tt (R)} & いま使用しているシステムにおける
        実数値を返す実数型関数値.
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item なし.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}


